$ wget опции адресс_ссылки

-V (--version) - вывести версию программы
-h (--help) - вывести справку
-b (--background) - работать в фоновом режиме
-o файл (--out-file) - указать лог файл
-d (--debug) - включить режим отладки
-v (--verbose) - выводить максимум информации о работе утилиты
-q (--quiet) - выводить минимум информации о работе
-i файл (--input-file) - прочитать URL из файла
--force-html - читать файл указанный в предыдущем параметре как html
-t (--tries) - количество попыток подключения к серверу
-O файл (--output-document) - файл в который будут сохранены полученные данные
-с (--continue) - продолжить ранее прерванную загрузку
-S (--server-response) - вывести ответ сервера
--spider - проверить работоспособность URL
-T время (--timeout) - таймаут подключения к серверу
--limit-rate - ограничить скорость загрузки
-w (--wait) - интервал между запросами
-Q (--quota) - максимальный размер загрузки
-4 (--inet4only) - использовать протокол ipv4
-6 (--inet6only) - использовать протокол ipv6
-U (--user-agent)- строка USER AGENT отправляемая серверу
-r (--recursive)- рекурсивная работа утилиты
-l (--level) - глубина при рекурсивном сканировании
-k (--convert-links) - конвертировать ссылки в локальные при загрузке страниц
-P (--directory-prefix) - указать каталог, в который будут загружаться файлы
-m (--mirror) - скачать сайт на локальную машину
-p (--page-requisites) - во время загрузки сайта скачивать все необходимые ресурсы
 
 
 
 
 
 
$ curl опции ссылка

-# - отображать простой прогресс-бар во время загрузки;
-0 - использовать протокол http 1.0;
-1 - использовать протокол шифрования tlsv1;
-2 - использовать sslv2;
-3 - использовать sslv3;
-4 - использовать ipv4;
-6 - использовать ipv6;
-A - указать свой USER_AGENT;
-b - сохранить Cookie в файл;
-c - отправить Cookie на сервер из файла;
-C - продолжить загрузку файла с места разрыва или указанного смещения;
-m - максимальное время ожидания ответа от сервера;
-d - отправить данные методом POST;
-D - сохранить заголовки, возвращенные сервером в файл;
-e - задать поле Referer-uri, указывает с какого сайта пришел пользователь;
-E - использовать внешний сертификат SSL;
-f - не выводить сообщения об ошибках;
-F - отправить данные в виде формы;
-G - если эта опция включена, то все данные, указанные в опции -d будут передаваться методом GET;
-H - передать заголовки на сервер;
-I - получать только HTTP заголовок, а все содержимое страницы игнорировать;
-j - прочитать и отправить cookie из файла;
-J - удалить заголовок из запроса;
-L - принимать и обрабатывать перенаправления;
-s - максимальное количество перенаправлений с помощью Location;
-o - выводить контент страницы в файл;
-O - сохранять контент в файл с именем страницы или файла на сервере;
-p - использовать прокси;
--proto - указать протокол, который нужно использовать;
-R -  сохранять время последнего изменения удаленного файла;
-s - выводить минимум информации об ошибках;
-S - выводить сообщения об ошибках; 
    -T - загрузить файл на сервер;
-v - максимально подробный вывод;
-y - минимальная скорость загрузки;
-Y - максимальная скорость загрузки;
-z - скачать файл, только если он был модифицирован позже указанного времени;
-V - вывести версию.
